\section{Introdução}
  \frame{
    \frametitle{Contexto}

    \begin{itemize}
      \item \textit{\textbf{DevOps}}
        \begin{itemize}
          \item Reduzir distância entre ambientes de desenvolvimento e produção
          \vspace{.5em}
          \item Agilidade na implantação de sistemas
        \end{itemize}
      \vspace{2em}
      \item \textit{\textbf{Cloud Computing}}
        \begin{itemize}
          \item Escalabilidade
          \vspace{.5em}
          \item Resiliência
          \vspace{.5em}
          \item Heterogeneidade
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  }

  \frame{
    \frametitle{Motivação}

    \begin{itemize}
      \item Facilitar o acesso remoto
      \vspace{2em}
      \item Execução paralela para múltiplos ambientes
      \vspace{2em}
      \item Fornecer ferramentas de mais alto nível aos desenvolvedores
        \begin{itemize}
          \item Similaridade às ferramentas que já são familiares aos desenvolvedores
          \item Maior nível de abstração que shell script
          \item Compartilhamento e reaproveitamento de código
        \end{itemize}
      \vspace{2em}
      \item Entrega contínua
    \end{itemize}
  }

  \frame{
    \frametitle{Ansible}

    \begin{itemize}
      \item \textit{\textbf{Ender's Game}}: ferramenta de comunicação instantânea
      \vspace{2em}
      \item Primeiro lançamento em 2012
      \vspace{2em}
      \item \textit{\textbf{Ad hoc}}: arquitetura sem agentes
      \vspace{2em}
      \item YAML \& JSON \& Python
    \end{itemize}
  }
